套射雕真係好撚垃圾

故事就一早知道，睇電視都係睇下人設、選角，咁郭靖、黃蓉係選角幾好既
之前侯通海果班造型似on9都算，始終唔係重要角色
但依幾日得閒開電視望兩眼，見到洪七公同周伯通成個弱智仔
洪七公無霸氣不在講，明明成頭白哂但搵個咁後生既做
周伯通d鬍綁個葫蘆
兩個武林高手慘變弱智仔
應該得大陸仔d taste 先會覺得正

全部女都係後生扮
瑛姑好似cosplayer

casting條友食唔少好嘢

我都覺得D造型同選角唔多掂

最唔慣係全部人都好後生，洪七公搵個咁後生既人扮

造型同化妝真係柒 七公個演員演得唔錯，但個look真係

啲桃花撚到
動作差撚到

原來而家50歲叫後生

計返時間線，射鵰七公都應該得4-50歲，想幾老

王重陽 三哥

其實係個演員個氣場撐唔到個角色

鬼知個演員幾歲咩，成班上年紀角色既皮膚都鬼死咁滑，三哥個妝都後生左十幾年咁

D打戲好差

咪撚玩啦五寶
射雕洪七出場果陣，係第二次華山論劍前一年
姐係第一次華山論劍係24年前
我當你講嘅三十尾係39歲
咁姐係15歲嘅洪七已經天下五絕？
咪撚玩啦五寶

咁你咪屌個造型囉

大陸拍戲有時真係眼高手低
一D無謂地方可以拖你幾集
重要既野草草了事

大佬，我真係唔識洪七公個演員係乜水，淨係睇個樣以為好後生

aggar
療傷療幾集，勁悶

睇緊tvb版
覺得一開頭最好睇
楊鐵心個到好感人
初頭打鬥都好正

咪撚玩啦五寶 <- 話時話呢條粉皮係咪死咗

洪七公搵番劉丹做
周伯通搵番秦煌

咁好好多

做晚年版

以前黎耀祥都做得幾好

但呢句野真係好頂癮

書寫七公其實個樣睇落細過丘處機
其實應該係83版定左型

個郭靖都整到成個弱智咁 都唔明點解咁多人鍾意睇

二版
只見說話的是個中年乞丐。這人一張長方臉，顛下微須，粗手大腳，身上衣服東一塊西一塊的打滿了補釘，卻洗得乾乾淨淨
黃蓉聽他說姓洪，心道： “果然是他。不過他這般年紀，看來比丘道長還小著幾歲，怎會與全真六子的師父齊名？嗯，我爹爹也不老，還不是一般的跟洪七公他們平輩論交？
三版
見說話的是個中年乞丐。這人一張長方臉，頦下微須，頭髮花白，粗手大腳，身上衣服東一塊西一塊地打滿了補釘，卻洗得乾乾淨淨
黃蓉聽他說姓洪，心道：“果然是他。不過他這般年紀，看來比丘道長也大不了幾歲，怎能與全真七子的師父齊名？嗯，我爹爹也不太老，還不是一般跟洪七公他們平輩論交？

岩啦, 我琴晚都係個毒撚J桐post都話套劇拍得差
係一開頭好睇

演技同氣場唔夠

不過只要大投資,樣靚,D人就出哂水架喇

明明大投資都可以愈拍愈衰

點拍都一定有人眾人皆醉我獨醒咁架啦
呢套野主要就睇女姐
另外就係有啲女會多啲後生仔女睇 都叫知下個故事係點 甚至可能會被吸引去睇原著

一般金庸劇都係衰收尾

4絕入面有兩個唔掂

西毒叫勉強可以接受不過唔夠邪
南帝未出場唔評論住

我淨覺得成套戲得苗僑偉 fit 個角色

係呢登唔可以撐三哥

西毒都叫OK但唔夠邪
三哥其實CARRY到但無黃藥師果種仙風道骨
即係無左個靈魂 唔掂

得一開頭好睇
楊鐵心死左之後冇再睇了

點解既

早排先有個post講三哥做東邪
係咁話佢冇靈魂 做唔到果種氣出黎
撐生抽王

支持梁家輝

PO 原文無人理

連登D 盲反淨係憑自己打機記憶去定義個角色似唔似

都駁唔到
袁巴辛苦啦

唔知要駁d乜，都講左角色皮膚太滑太後生

唔關年紀事
你搞到個角色白髮但無皺紋咪不倫不類囉
而且洪七公用最有威勢既降龍十八掌，你搞到佢身型咁瘦弱
都未講演譯方式果種柒味
周伯通仲明顯，d鬚掛個葫蘆仔做乜鳩？
係就話叫老頑童，但都唔係行步路都好似弱智仔咁fing下fing下

本身個演員個look唔差，起碼有佬味
但個洪七公造型搞到咁

不如咁，大家講下歷代射鵰演員入面邊個角色由邊個演員演係演得最好，咁講好似具體啲

其他我無乜印象
但依一代大陸味真係好濃
唔知個形象，仲有d神態
洪七公有爭議都算
你睇下周伯通

老頑童真係秦煌

其實我覺得洪七公都其實唔差
演繹都算好FIT到原著
可能係感覺太白淨

上粉太勁，唔似乞衣

上面都講左
長方面，粗手大腳
耍既係天下至剛既降龍十八掌

呢個周伯通好cute 喎

睇嗰啲真係FB智障嚟

上面段野未講撚左人地個樣睇落係後生囉 你又話人太後生? 仲話唔知駁乜? 你有冇睇段野架

其實某部份選角算幾好
楊康有果種俊俏又帶半點邪氣
元顏洪烈 同鐵木真又有果重傲視群雄既霸氣
連丘道長個選角都覺得係衝動派既人
唯獨係洪七公真係唔多掂 無果種脫俗乞丐味

段野話睇落後生過丘處機姐，都冇理由後生到塊面滑一滑掛，邊忽似中年人

楊康同歐陽克真係選得好
三哥真係頂唔順，完全唔明點解會選佢做，少少邪氣都冇

四大主角，丘處機，楊鐵心郭嘯天，七怪，六王爺都選得好，周伯通之前就唔似，最近1,2集似翻少少小說，四絕我都麻麻

仲有王重陽歐陽克都ok

唔係呀化呢個係洪七公!?
真係爭好遠, 呢張相睇落仲老過洪七公滿頭假白髮個look...................

其實第一部嘅洪七公根本好後牛生
何況個演員本身都48

如果08同17 合體就完美

黃蓉-李一桐
念慈-劉詩詩
東邪-黃秋生
西毒-徐錦江
七公-梁家仁
南帝-丁力
周伯通-2008
楊鐵心-2017
鐵木真-2017

over哂
行路扭下扭下成個on9仔

呢個我同意
樓主似乎都有認真睇

胡鬚掛個葫蘆仔真係神來之筆

攝影都好差
一味多機拍以為好勁,點知剪埋一齊唔知似乜

啱啱上網搵
人地係曹操新傳扮露氣盡現既曹操
所以唔關演員事，係拍得太低手
仲有人吹奏話套劇拍得好

霸

哲別一定係最正果個
型棍

前期蒙古篇同老豆篇真係史上最高汁

有cc
一桐不了

都未講套劇既道具
我睇左今日上半集
令牌刀劍全部膠製
搵把鐵造道具係咪真係咁難

黃蓉 - cc
念慈 - 子義
白衣女子 - 一桐

楊鐵心選角又係好撚正
甚之好睇過主線劇情

吊梨牙

典型大陸人口味
越係高手，造形舉止就越誇張
搞到北丐同老頑童忽下忽下咁
反而一般角色講咁多野仲自然仲好

08年果個周伯通都係大陸人, 做得好好wo
唔好鬧哂大陸人

信撚錯連登仔，本來已經冇睇電視劇，點知呢套野未播之前比連登仔吹到極級好睇，屌！頭幾集還可以，點知越睇越唔對路，我睇番83射雕好撚過啦！

我講依套啫
我真心無乜要求，又唔係追劇
你搵個正常人做我都唔會屌
係依套太離譜
最離奇係有咁好口碑

wiki話用左2億人仔
但係道具特技都無錢整
真係唔知d錢去左邊

83 太老唔計la
我地現代人, 計03後

畫面造型特效先進過舊幾版，
劇情，情景還原畀前幾版更貼近原著
特別係頭十幾集拍得好好，引人追落去，再度掀起金庸熱

83版真係好屈
不過今時今日你仲拎黃日華出黎咩, 時代向前走, 而家仲睇劇真係女人多, 唯美為主.

我開頭都咁認為
但係你d道具都用膠道具，人物造形又誇張
特技我又唔覺先進幾多，好似係海行船
無特技我唔明點解唔係真海拍係要整個cg假到仆街既海出黎

其實佢本身carry到喎

係要搞到人成個廢老咁妹下妹下

條鲨魚真到以為睇緊國家地理野生頻道

我覺得黄日華版郭靖最正，83版都好睇，但環境因素所限，83版拍唔到17版咁多實景，畫面矇，翁美玲當年就算想拍海上激鬥，佢都冇機會可以好似李一桐咁著住古裝游水，又冇機會喺湖第一次亮麗出場，播到呢集李一桐著住件古裝都游過幾次水，係逼真同辛苦嘅，之前幾版好似都skip晒鯊魚劇情，米雪/翁美玲就算似到曉飛，都冇機會好似李一桐咁拍法，喺咁大嘅趙王府智鬥強敵，每個年代都應該有嗰個年代嘅射鵰，不停進步去還原小說

拍左2億架

金庸武術自己都講 武功分外，內
而七公係練外功到最勁等級, 射鵰入面top 架喎
點會搵隻馬騮做北丐，係都搵大隻同高少少既做呀....真係睇唔透....

幾時播完啲大陸劇呀屌

D武打場面完全唔撚掂 ，唔好話我又想當年，黃日華打降龍十八掌飛條龍出黎幾撚型,而家果個唔知佢想做乜鳩

以前睇都覺得劇集嘅老頑童好誇張
呢一套直頭變老萊子
就算真係8歲頑童都唔會咁低能啦
老頑主係書入面只係喜怒無常
有啲意氣用事 又八八卦卦咁
白痴到劇集咁嘅話 瑛姑點會中意佢啊
點啪得落？

打鬥場面係都要整個慢鏡上去

選角既話我覺得胡歌嗰套啲人幾好

唔好話83版，08選角都屌打17

傻姑

2014神鵰 周伯通

條鯊魚彈出嚟個幕唔係係紀錄片剪出嚟？

應該咁講，17版一定先進過83版好多，但唔代表17版每個選角/唔同層面都好過83版，唔通你又叫金庸唔好覺得陳玉蓮好過劉亦菲咩

周伯通其實真係同弱智仔冇咩分別

支那劇

其實我最鐘意03版，七公同老頑童都做得好

2億如果拍到好逼真好仔細，其實唔夠拍，之後仲有15回劇情攤分budget ，上面留言話西毒父子，楊康拍得好人咗，令到靖蓉好似逼害佢地咁，話武打玩樹葉蠟燭水好冇力，周伯通洪七公冇神髓，其實即討po都有人講，唔係盲撐

老實講，睇唯美就唔應該睇武俠劇，仲要係金庸武俠劇
btw, 上面啲選角好認同
另外想加嗰03版梅超風

03版個人認為最有江湖味，但真係輸咗係主角度

百度d人話係係紀錄片剪出黎

最緊要d女夠索咪多人睇囉
似唔似無所謂啦

神鵬14 周伯通 真係比呢個好
其實如果搵番神鵬個周伯通可能仲有奇效

番正金庸筆下既周伯通 外觀上比曬位拍劇既走 由頭到尾造型可以唔洗點轉 髮色後期仲可以變番黑

跌個西瓜都用慢鏡

傻姑好似香港某個老女藝人

傻姑已經唔靚啦金庸劇就算靚女多都要符合到個角色，啲靚女個氣質神態要似黄蓉穆念慈韓小瑩華箏程瑤珈馮衡包惜弱瑛姑先得，劉亦菲再靚都係小龍女，唔會係黄蓉

你睇啲支那野本身已經係垃圾啦

但我好撚鐘意周迅

食飯有時會望幾眼
純粹覺得大陸啲劇調色太過鮮豔
同啲特技好鮮色又好假
唔知咪而家個大勢係咁
有無專業人士講解下

武功越高既就打扮就越誇張
反而武功平平既角色打扮仲正常自然

14神鵰點睇 小龍女好正

果套拍得柒咪俾人屌，好正常
我係唔明點解依套會有人吹奏

周伯通本身就弱智

咪係, 反而呢個演得唔夠低B差D.

周伯通呢D角式俾D唔識做戲既最好, 真係扮傻. 同埋配音同個樣唔夾又係好唔得.

人地係寫周伯通童心未泯
同弱智係唔同
唔同弱智仔都屌到大理王妃咩

當年03版系亞視播 = TVB射鵰迷黑歷史
咁就解釋到上面D名單會出現由 83 一跳左去 08既現象

7x 83 94 03 08 17

其實17呢套野無非都係sell靚女（雖然我覺得好多都重雞味），點解唔直接拍鹿鼎記

李一桐如果扮淫西建寧公主應該正好多

2億人仔拍d膠劍膠道具垃圾cg
琅琊榜預算先得一億
武則天咁多大牌先三億
你二億拍垃圾

每個版本都有好有唔好既 ，完全唔覺得垃圾，BTW一桐世界第一

咁射鵰好睇過呢2套，係，17射鵰有時會唔穩定出現膠劍膠道具垃圾cg，但拉勻而家都幾好，點解83跳到17係因為米雪太舊冇機會睇，另外幾版都有部分片源睇，覺得83,17選角好只係個人嘉好，唔講其他版唔代表係盲撐盲反，喺連登世界靚女99%係雞味重，冇乜好討論，咁我問你點解要拍鹿鼎記唔拍神鵰？神鵰都好多女喎（雖然射鵰都多）

去到202x年出新一代射鵰就會讚翻2017版，出新撐舊係每代射鵰嘅定律嚟

張紀中拍出江湖味

弱主令其他角色更突出
頭幾集客串既巴森
在此之前已經有成套《成吉思汗》

楊鐵心 = 武松

17年既女角幾好
男角我反而覺得胡歌版幾好

點解連登咁中意讚張紀中同陳喬恩明明金庸試過喺屋企鬧到張紀中喊陳喬恩嗰套叫陳喬恩江湖，唔係叫笑傲江湖

d慢鏡多到喊

金庸話鐘意03張紀中射雕喎

印象中洪七公係食到變肥佬
但係就係咁使既降龍十八掌先係最剛猛
歐陽鋒始終都係徐錦江演繹到嗰種奸邪
17既洪七公拍到好似廿幾三十咁
又瘦，無哂嗰種味道

你冇錯，我都冇錯。

記者:張紀中拍的電視劇改編得怎麼樣？

金庸:我跟他說，你改了，我不承認。他拍的，有些拍得不好，我就不看。我跟他說你有些拍得不好，當面罵得他哭了(笑)。我太太就講，你為什麼罵人家，朋友嘛，他很努力拍，拍得不好有什麼辦法。我說:他不改就好了。

金庸說張紀中版本的神鵰完全不符合原著，不知道裡面的各個主演都是什麼感受啊？

依家呢套射雕咪又係改到九彩

大陸宜家出啲劇嘅色調好怪同好唔自然
無論係古裝定時裝劇……

樓主你啲黑暗童話正好多

幾時有番靈感呀

之前已經覆過唔知邊個post屌呢套2017選角簡直垃圾

做黃藥師做得最神似都係黃秋生

郭靖成個mk仔咁都叫好

差好遠，嗰個東方姑娘版本，嚴重程度=射鵰改到郭靖娶華箏，楊康穆念慈成親生楊過隱居，黄蓉嫁畀歐陽克，北丐海上已經打死西毒

你地話改得唔好，唔似嘅地方其實都有道理，不過又唔好抹殺似嘅地方

高度神還原原著，2017版《射鵰英雄傳》首播意外獲好評

都說「翻拍毀經典「，2017版《射鵰英雄傳》憑什麼獲贊走紅？

係咪呢個？

播17就讚08，播08就讚03，如此類推
搵三哥都係想令人諗起83版，有啲香港味吸引多啲香港人

鐵木真就真係似既

爭咩呀 83同17版mix算啦

寫緊個長篇故
你到時追啦

好似超越唔到胡歌版

呢套都叫還原原著?
之前有一幕黃蓉扮睇相佬,你係原著搵俾我睇下

究竟全盛時期嘅17射鵰一集可以做幾多次呢個動作

陳研G套神鵰更加嚇撚死你

你搵一幕差改編去論證成套劇亂改，呢啲位我拎小說比對都捉到好多，柯鎮惡陳玄風冇喺全黑環境下搏鬥，周伯通冇拎住條鯊魚飛上船，仲有好多唔講

丘處機殺金人，七怪對戰丘處機梅超風都接近原著，改編劇係唔應該完全跟足原著，我睇書仲仔細仲多心理描述，洗睇劇？之前有人貼過各版海上大戰同華山論劍比對，17版數一數二拍得好

乜原來七公個演員係劉備 睇七公造型睇唔出

睇左你果兩篇報導
真係得啖笑
話咩衣著唔誇張，動作富真實感
有睇既自己諗下d評論有幾成真囉

如果拎小說逐個位捉，每版射鵰跟原著嘅劇情都係fail，海上大戰應該每個人身上都要著火，時間要黑夜，成隻船都係火，沉船嗰幕要似titanic，千鈞巨岩要真係超級大石頭

其實套劇邊有人睇劇情 個個都知做咩
只不過睇比唔比到書既感覺我地姐……

一時時，爉燭潑水嗰啲冇，其他都打得幾好，四絕，七怪，全真教衣著都正路，你講嗰啲缺點，我9成都同意，不過計晒優點缺點，我覺得17版都係幾好

唔係㗎，連登高登即討po好多人嘅問題同評論好明顯係未睇過小說

你估 睇過原著既觀眾 定 未睇過既多

Btw, 當年睇左《橘子紅了》再睇《射鵰》
兩個截然不同既周遜

我又唔係堅持佢要跟原著既
好似之前陳喬恩個笑傲江湖改到七彩一樣好多人鐘意
係我覺得某d位好低俗，感覺好大陸化
好似北丐既廢老look同周伯通既弱智feel
除非佢改到周伯通唔係老頑童，係叫老弱智啦

胡歌版真係垃圾嚟㗎。

除咗五絕之外

我唔中意76,94,03,08郭靖

佢係曹操喎......

屌你成條龍出埋黎
你睇埋我果份

胡歌粗眉大眼高壯
書入面郭靖本身就係咁既描述
08版既胡歌同郭靖合左體

不過劇情好鳩
林eason又唔夠李一桐正
一正一負

d演員都唔夾戲

垃圾

假撚到爆，出彈指神通會有條光射出黎， 仲要蕉一聲

我諗起有個笑話

"你見過彈指神通咩？～你又知彈指神通唔係有條光蕉一聲射出黎！？"

出處好似係當年cctvb 版吳啓華倚天
啲人話搵吳啓華做張無忌完全係on9 又唔似，
當年啲c9 話
"你見過張無忌咩？你又知張無忌唔係咁嘅樣！？"

尋晚嗰集個老頑童又改膠咗，翠寒堂中間冇隔到咁大個水塘